推介三隻美股 助新手闖入美股領域

【推介三隻美股 助新手闖入美股領域】

近一兩年港股表現不振，相信因為政經局勢造成陰霾重重。一來中美貿易戰加劇中國經濟下行風險，而港股之中有很多大型中資企業，二來本地政局不穩，零售餐飲業更是大受打擊。港股波動，美股卻屢創新高，相信不少散戶都對美股興趣大增。然而，貿貿然轉戰美股，未適應新市場新秩序的新手投資者就容易掉以輕心，最終得不償失。以下三檔股票也許適合美股新手。

Vanguard S&P 500 ETF（VOO）

首先是由美國ETF巨人──Vanguard推出的S&P 500ETF。這檔ETF所追蹤的指標，如其名就是美國其一主要指數──標準普爾五百指數（Standard & Poor’s 500 Index），而這指數就追蹤著500間市值最大的美國上市公司。港人熟悉的不少國際巨企均在名單之中，例如辦公常用軟件Microsoft，iPhone生產商Apple，全球最大搜尋引擎Google，社交平台始祖Facebook，以及11月底推出香港免運費掀起網購熱潮的網購大王Amazon。

買入VOO，就等於投資於上述多間潛力非凡的跨國巨企。由於VOO所追蹤指數的覆蓋度高，買入VOO更可視為投資於全球第一經濟大國，可以享受到美國經濟壟斷性和創新力所帶來的長線增長。

Vanguard Utilities ETF（VPU）

近年美國經濟並非一帆風順，例如貿易戰同樣會打擊經濟，聯儲局更已減息對抗經濟下行風險。經濟週期的影響會反映在美國股市之上，S&P 500作為美國一大指數亦難以獨善其身，變相就會造成VOO的表現波動。若投資者自問承受不了下行週期之下，百股騰跌的心理壓力，也許專注於公用事業，同樣由Vanguard推出的Utilities ETF就非常值得留意。

Vanguard Utilities ETF目前組合中的持股多為大型公用企業，公用事業即供電，供暖，及輸水等項目。由於只有極少數人會因經濟不景氣而停用水電煤，公用事業表現與經濟週期的相關性會較低，VPU的股價波動理應相對平靜。風險承受能力較低的新手可以考慮考慮！

Berkshire Hathaway Inc.（BRK-A／BRK-B）

本文推薦的最後一檔股票就是股神巴菲特掌舵，人稱「巴郡」的Berkshire Hathaway。巴菲特在60年代開始手握巴郡的控制權，當時的巴郡只是一家紡織公司，但股神積極動用巴郡的現金流去投資，後來更踏足保險業，運用保險公司的強勁現金流去拓大投資王國，發展成今時今日的巴郡。

由1965年至2018年間，S&P 500的回報有逾15,000%，但巴郡就為股東帶來了逾2,000,000%的回報。值得一提的是，美股股息是要交稅的，而巴郡奉行的零分派政策就讓股東少了這個煩惱。

本文所提供的信息僅供一般參考之用，並不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

Why not VTI?

多謝分享

留名學野

標普多人識嘛

tqqq呢

all in QQQ la diu

Leveraged咗唔好啦

正

新手指數

Visa 呢

啱啊好過傻豬豬蝕錢

講緊指數嘛

201入手左3股巴郡

門外漢一問
喺香港買美股收息係咩步驟?
係咪都係可以揀收錢or以股代息?

另外港股都有幾隻追蹤美帝指數嘅股票
(3140/2834)

買嗰啲會唔會有伏?

屙廿年就發達架啦

伏

買美股用邊間好

Lm btw無QQQ?

我205

開投資戶口 再開美股戶口
再買美股
收息好似差唔多嘢 但要扣稅

無話伏唔伏 睇管理費高低

APPL

分注啦

UVXY
TVIX
SQQQ

發達難啲 有財富咁囉

兩睇啦

好似多人用IB

S&P傳統啲嘛

持有

NSS 我好似都有

QQQ
AMD

樓主以後講多啲美股啦

唔會
買呢d仲好
唱美金=蝕

呢位人兄有見識

買巴郡跟住股神賺美金

話時話
樓主教人買呢幾隻股票
係咪犯法？

‘’《證券及期貨條例》附表5所指的「就證券提供意見」，泛指教人應否買入或賣出某股票 ‘’

VIX玩唔過

AMd不如TSM

盡量

Vanguard 美股 個管理費平啲嘅

幾時有最新彪析

其實都有payment嘅ETF

visa 好高

連你都想睇 .....

公眾好似唔包

寫返篇財自三部曲

Ttd
Aapl
Nfix

AMZN

Payment ETF必包支那payment gateway

推

A股?!
咁就執左幾廿萬

b

ARKK

140蚊入左10股

有料

TSLA
BYND
DIS

無知一問，VOO同SPY有咩分別

VOO 賺得多d

玩options = SPY
唔玩 = VOO
預儲10年 = VUSD
英鎊 = VUSA

lm

伏到痴線 唔好嫌唱美金同開戶煩
自己走去開美股戶口買VOO仲好

下個月入VOO

伏到仆街

冇UPRO?

唔買科技股唔通同你買煤氣, 地產股咩
all in QQQ 準備數銀紙

Netflix好猶豫

有貨

無計

哩隻都正

係咪2018年底

今日唔升就再加貨

巴郡呢兩年都好慢

不過美股好多大value stick都穩健得黎又回報好，大把選擇

想等佢回先入voo, qqq
dklm唔回， 日日破頂

管理費

邊有咁跨張

Leveraged not good

點睇VHT？

個管理費比起VOO勁費，放大到10年計跑輸哂，買VOO好過

小注持有 但跑輸

美帝有排升

弱弱一問：新手得usd1500係唔係唔洗諗買美股

有得一股一股買

推人落火坑

美股戶口有 25 蚊美金用黎買咩好
ETD?

VWO
VEA
EWG
All in歐盟&新興市場

係時候ALL IN美女

就派息得900股

美股果隻追蹤越南係咪唔太跟個市

TVIX

連登仔 吹捧得美股 就gg靜靜地plx

why not V (visa), 大佬彪 隻膽嚟

係 Thanksgiving 後

我180.1照入
好後悔冇all in

TLT?
Tesla?

依類指數etf 定期定額咁買當儲錢咁就可以了

唔用牛嘔係咪得ibhk
但用ib 每個月無信心賺到10usd

用咩證券商好
最好本地

BRK-A for 新手

Brkb有諗過買 但巴菲特死左會唔會跌好多？

連登仔吹奏睇黎就黎美爆

FT

等左好耐

支持巴打講美股

富途

FT[/quote]富途[/quote]
On9 咗收返

可以睇埋 VDC

有啲人會貪港紙方便

留名

致富啦

跌市就勁啦

有錢佬都可以初玩美股既

唔好開心得太早

美股可以碎買

長線嘛

算啦

新興市場上年好似仆街

港女啲腳正啲

好多啦

要扣管理費嘛

太高風險

個市唔跌點買

仲有Firstrade, TD同CS揀既
同埋美股市場有d每月派息既公司 每月賺10usd唔難

SPY/XLY/XLP/BND/EEM 哩個較好

V記係平但成交唔夠上面幾隻多，BND 就係V記產品，對手好似係AGG，好似係成交最大嘅債ETF

致富都有啦

致富

咪睇少連登fresh grad 50k

希望佢繼承得好好睇睇啦

攞兩皮嘢買隻大corp長債收5%息

ETD呢? 用邊間買ETD最好?

VNM? 想入

之前睇過有人同實際越南個市比較
唔記得係咪差好遠（好飲個市升左唔少，但個指數無乜升定反而跌左）
想扔少少落越南

諗住每月買10股，當供老強

IB Lite

指數ptlc ,(t)qqq
科技 amd，tsm

香港邊有

無深入去睇
純望張圖好似拋離愈黎愈遠咁

連登仔好有錢架

留番俾大佬彪介紹

我都無深入望，齋睇5年波幅好似差唔幾?

等巴打再推介

小弟有4隻 aapl jpm brk.b同tva

ETD都係美股咁買賣啫

持有TSM

有無咁誇

JPM好似都有巴郡加持

係..我買左3次..

Why not both

點睇台積電？(TSM)

老實講我E家對美股真係有D 驚，我有個70 歲既uncle 都走埋黎推薦開美股戶口

AAPL
TSM
QQQ

極新手一問

經咩platform 買好

本地銀行買有冇伏？我諗住買嚟長揸唔會點交易

留意下先

TsM護城河勁啲

持有正嘢
護城河勁

其實係貴啊！所以短期都無打算再入

無話伏唔伏
如果月供EtF 有啲劵商有做

買咗ROBO同FINX ETF
上市以嚟都穩步上升，望未來有高回報
係expense幾高

VNM 2012年起無升過，只係上下浮動

但點解升得好慢咁既？

主題ETF係貴啲
有隻FIVG

用firstrade買最好

我會咁諗，只要美國一直係世界龍頭，美股長遠嚟講必然隨著世界經濟發展不斷創新高，有買貴無買錯
反而香港同中國經濟就隨時結構性大爆煲一沉不起

會比人爆acc

USMV?

一隻prvb就夠

越南唔係愈多愈多大廠進駐, 經濟愈黎愈好咩
我見09年個價高家陣成倍...咩事

咪係QQQ 跑贏VOO同BRK咁多
點解仲有人叫人買呢兩隻
all in QQQ好過

特別係隻BRK 買佢姐係bet on一個90歲老人

Brk依家都唔係靠巴菲特撐起啦

投資買index fund 慢慢滾夠哂
有時間做下自己鍾意做既野算啦
巴菲特都教你combined effect

而佢繼承人必定冇佢咁好 咁勁
而家BRK做到咁大 巴菲特自己都話 以後要好似以前咁跑贏指數己經好難

而且BRK近年都係投資AAPL同AMZN 咁我不如直接買QQQ

真係買科技指數etf
我覺得揀xlk好過qqq

Lm

升啦好多咗
40頭升到而家

我好重倉巴郡(~20%)揸咗一兩年都係贏少少

啱啊
長線分散投資好重要
不過心急死得仲慘

你又知美國唔會結構性大爆煲?

咁無所謂啦，到時陷球剷
美國嘅優勢就係全球最大經濟體，軍力、科技、醫藥同金融no1，而且係糧食同能源嘅出口國
佢個經濟發展模式根本好平衡

08年時所有野都係no1, 但一樣爆煲

嗰次所謂爆煲無影響佢基本盤㗎
之後不斷創哂歷史新高啦

Mrk
DHR
Nee

十五十六 IBHK定FT

KO
T
VOO
V

美股升到咁 巴老揸住成千幾億鎂都唔敢買貨